得閒飲茶(II)：小弟將以往對中共操控香港的手法作一次集結

中共其實十分十分需要香港呢個一國兩制既雞棚繼續維持現狀去呃外人，尤其是對，及外資，去維持個金融體系同埋個大賭場。香港一旦走哂樣，外地人唔再信香港係司法獨立，有言論自由，香港就好快玩完。無咗香港呢個窗口，中共就變咗玩鎖國，自己閂門玩自己JJ..,,

所以一於反其道而行，一於投票支持建制派，到時中共要配票比民主黨，香港如果無民主黨，呢個一國兩制既雞棚就搭唔成，搵鬼信。。，，

其實民主黨可以同中央講數，若特首唔附合佢地要求，就索性摺埋唔玩，從此消失，中共肯定驚過你

其實大家有無諗過，以中共既配票機器，絕對有實力大勝民主黨，點解中共仍然比民主黨維持下去。。。。。因為中共要香港有民主黨去維持個一國兩制雞棚，呢度牽涉好大經濟利益。。。。。同埋臺灣因素

中共暫時未能搞假民主黨，未有足夠演員，遲啲唔敢講

你地唔駛擔心中共啲選民動員既舉動，佢地目的絕對唔係要建制大勝，係維持一個呃到人同可以控制既民主社會，總之呢個雞棚一定要有民主黨同司法假獨立去呃外人及外資啦。。。

其實而家泛民裡邊好多都係做戲，你估上次政改投票真係甩轆，根本係中共要維持呢個雞棚裡面既民主社會既表像。。。

民主黨個班人都係建制派/官僚分子,從政二十多年,今時今日香港搞成咁佢地都有份付出,係共業,腐敗官僚其中一員,同民建聯有哂默契.
你有無發覺民建聯同民主黨兩大派存在咗咁耐,香港就一直衰落去,一啲起色都無.
民主黨消失,官僚系統會派類似組織代替,維持現狀,保持一唱一和的假正反派去欺騙選民.
所以無所謂會頭痕的問題.當然無左假正反派,決策得來會好難睇好露骨,但係官僚係不容許,一定有類似民主黨假反派,繼續去剝削市民.
加上民主黨呢份工好易做,極容易搵到代替品.只要你肯加入官僚之中,乜人都可以成假反派.

例如鉛水一事,一邊就負責收工程費整鉛水?,另一邊就好似東北發展咁搞個苦主大聯盟,然後再一次過係法律層面出賣市民,出賣之後就引導市民指係另一邊既錯,制造無力感
兩邊官僚一齊合作,工程已完成,市民追討無效,所以香港就一直衰落去,一啲起色都無

中共對港政策，係假民主，假司法獨立，真吸水。幾個政黨其實係組成寡頭壟斷，好有默契，互動咁做戲比大家睇，啲傳媒又幫手吹水，不斷製造社會議題，引導大眾焦點，搞到好似好民主咁。

事實上成個政治層面係一台戲，一台戲係無問題，最弊呢個係布袋戲，後邊係同一個人去扮演，如果有新人，傻傻哋話要玩埋一份，重則家破人亡，輕則上地方法院被罰幾百個鐘社會服務(仲要做最dirty既工作).

而家上邊就係要劃一條無形既線，只會做，不會說，罰你時只會話你其他罪名，(個波太大？用個胸襲警!),.

大家唔駛擔心跟住落黎選舉民主黨會大敗，而家仲需要民主黨去做呢台戲。有票會比民主黨，大家圍威喂

其實中共係想年青人關心肉緊政府及社會事務，唔反對你地參加64集會，保護新界東北或其他政府政策，聯合民主黨一齊鬧政府，好似鉛水咁，寧願你地向心肉緊，好過你地離心反政府，中共一定會保留民主黨去招聚不滿現狀的年青人。

所以你地唔駛擔心民主黨下屆選舉。。。，

年青人若對現時政府死心，變得離心及冷漠，反而令中共仲頭痕

中共就係要香港維持一個假嘅一國兩制，假民主社會。。。。。呢個雞棚仲好有利用價值，牽涉好多$$$$$$$

係近數十年內地經濟改革，香港角色非常重要，係而家支爆危機下，香港原來已下滑的重要性又彈起，所以中共仍好需要維持呢個雞棚

你講得?，你暴力抗爭趕客亦係中共好忌，尤其你話要係中環搞，等於要渣佢春袋，佢會痛，其實你地日日唱鳩佢支爆，佢地都好撚忌，所以派好多五毛哩

香港同澳門及大陸最關鍵唔同係個金融體系，無民主社會，司法獨立呢個雞棚，你睇會玩得幾耐

所謂香港扮演窗口角色，其實係講緊啲$$$$$流出流入，香港金融體系一瓦解，等於中國玩番鎖國，大家閂門玩JJ

近期有啲地區補選建制派好離奇落選，比泛民代表贏，其實中共讓牌鬆章，源於要維持呢個雞棚

總言之中共學英國玩緊balance of power遊戲，但中共人玩得寧舍肉酸

中共都知你班香港人唔聽駛，比你班友仔日嘈夜嘈，佢地都想係大陸搞類似香港嘅金融體系，如上海，深圳前海，而家全部跳緊海，所以中共仍要香港，仍要個舊體系維持，就係個雞棚

有時回想番香港回歸(政權易手) 以來個社會民心搞到如斯田地，真係好可惜，亦比中共上了一個好寶貴既課。其中最關鍵最離奇既事係中共好重用689,卒之比呢條冚家富搞禍哂中共收番香港既大美事，變成今日令中共非常頭痕無面既計時炸彈。

係97年大部份香港人好開心，日日排隊買郵票，買有港英圖案既郵箱模型，買中資新股，買樓，總之樣樣都抄得一餐。香港當時係開緊大Party, 北上去玩啲男人更加唔駛講啲女任溝，香港當時真係如日中天。

好啦，金融風暴黎啦，曾蔭權，任志綱領導下擊退大鱷，最大問題係政府無及時扶持樓市，689呢個成事不足，招惹厄運就綽綽有餘既人，唔知點解好比中共睇起，?佢為香港樓政策寫報告，老董照單全收，卒之樓市爆煲成為香港回歸人心逆轉反對政府最大關鍵，D人日日燒碳，報紙電台日日鬧政府，啲年青一代係咁既環境長大，想唔懷念前港英年代，恨惡中共都難。

你可以話當時樓市爆煲同689既報告無直接關連，但689未受本地精英商界接受就係人都知，689扮撚晒?，才能其實一般係香港人都睇得出，但似乎中共係睇重忠誠多於一切，一直撐689到底，亦顯示出中共最大黨性弱點，就係鐘意鬥氣，唔肯認衰；換係英國或香港老闆，見你連續搞禍一兩單野，就算心

中國雖然貴為世界第二大經濟強國，其實佢個基礎好撚弱，尤其而家佢支爆緊，令呢個大陸竊國集團驚若無咗香港呢個金融窗口，係大陸經濟衰退時，邊到仲有資金流入。又或當大陸社會動盪時，佢地啲資產點運出外面去保住一家大小。。。。。。。

諗到呢到，佢地明白香港仲要維持個雞棚去留住外資，保住金融。。。。

從書店叔叔事件，可以睇到支共最怕一國兩制假象被國際
我一路都係度強調中共一定要保住香港假民主假言論自由假司法獨立既雞棚來保住自由經濟的外衣，留住外資同股票市場運作。。。

其實香港本土既選舉，結果係絕對可以操控，係一個玩得好肉酸既balance of power既把戲

台灣就唔同，但中共極力想將香港模式copy過去

一如我所料，中共要留住外資，要保住香港民主社會呢個雞棚

所以一定唔會比民建聯大勝，中共玩緊balance of power遊戲，不過呢個balance of power 係由中共控制

其實中共如果出手，一定可以大勝，但這個結果對中共好不利

有時回想番香港回覆(政權易手) 以來個社會民心搞到如斯田地，真係好可惜，亦比中共上了一個好寶貴既課。其中最關鍵最離奇既事係中共好重用689,卒之比呢條含家富搞禍哂中共收番香港既大美事，變成今日令中共非常頭痕無面既計時炸彈。

係97年大部份香港人好開心，日日排隊買郵票，買有港英圖案既郵箱模型，買中資新股，買樓，總之樣樣都抄得一餐。香港當時係開緊大Party, 北上去玩啲男人更加唔駛講啲女任溝，香港當時真係如日中天。

好啦，金融風暴黎啦，曾蔭權，任志綱領導下擊退大鱷，最大問題係政府無及時扶持樓市，689呢個成事不足，招惹厄運就綽綽有餘既人，唔知點解好比中共睇起，?佢為香港樓政策寫報告，老董照單全收，卒之樓市爆煲成為香港回歸人心逆轉反對政府最大關鍵，啲人日日燒碳，報紙電台日日鬧政府，啲年青一代係咁既環境長大，想唔懷念前港英年代，恨惡中共都難。

你可以話當時樓市爆煲同689既報告無直接關連，但689未受本地精英商界接受就係人都知，689扮撚晒野，才能其實一般係香港人都睇得出，但似乎中共係睇重忠誠多於一切，一直撐689到底，亦顯示出中共最大黨性弱點，就係鐘意鬥氣，唔肯認衰；換係英國或香港老闆，見你連續搞禍一兩單野，都會屈於現實放棄用條倒米壽星，

我可以總結，香港回歸大好形勢，係鄧小平辛辛苦苦爭取番來，就係敗係用人不當，衰係689身上！

唔單係股市，而係整個金融體系，香港金融體系係同國際接軌，係英國佬經營超過一個世紀，係世界資金流動體系，香港係重要一環，香港之可以回歸後繼續被世界接受繼續佢嘅金融角色，就係基於中共嘅一國兩制承諾，無咗一國兩制，最大鑊唔係香港人，因為舊香港人會諗住走，走唔到嘅都係如是過活，最最最大鑊係中共同國內權貴，直頭無咗運走資金通道，無咗洗錢工具。

外國已經知道呢個問題，所以香港最可能含包散的情況係會源於一場中外戰爭，外國列強乘機將香港列入禁運範圍，所有資金貨物流通停止，香港就哈哈哈哈，舊香港人攞番本BNO搵舊宗主國求救。。。。

早前促請政府嚴肅調查事件，避免國際社會質疑香港簽證制度的民主黨立法會議員涂謹申回覆《蘋果》指，林鄭今天明言孟晚舟只持有一本有效護照，相信她是經過了解及查證後有此說法，「如果林鄭以自己最高信譽押落去，我傾向相信特區政府個（簽證）制度係冇被濫用」；但涂謹申也希望林鄭表明，有關查證是否已包括向美國及加拿大相關部門索取資料，「如果攞埋呢兩國資料再確認，咁就更加好」。

既然你話佢有配票機器 無論你投唔投 都做到個效果係7:3開 咁點解仲投民建?

而唔係唔投 拉低投票數 反映個投票機制好有問題唔代表到民主

對於法例擬要求在立法會議員宣誓儀式上播國歌，毛孟靜認為「技術上無咩大不了」，因為馬場都有播，反問為何立法會不能播國歌。被問民主派會否在審議時反對《國歌法》立法，毛指民主派原則上不反對《國歌法》立法，認為香港政府有權亦有責任為《國歌法》立法，同時認為之前提出的內容「尚可」，至於政府考慮議員宣誓時加入播國歌環節，則「值得商榷」。

楊岳橋解釋因為喺辦公室收睇政制及內地事務局局長聶德權講述《國歌法》嘅記者會直播，疏忽之下，冇到會議廳動議有關單程證審批權嘅議案

香港冇軍隊冇外援+僅一河之隔嘅地理因素，一定走唔甩偉大祖國的懷抱，小市民只能逆來順受